\addcontentsline{toc}{chapter}{Abstract}

\begin{abstract}

Hiện nay, hầu hết các hệ thống đám mây cung cấp các phương thức tự động mở rộng tài nguyên dựa trên giá trị ngưỡng mà người dùng định nghĩa. Mặc dù vậy, ứng dụng các phương thức mở rộng thông qua dự đoán tài nguyên vẫn gặp phải vấn đề với độ chính xác trong hoạt động dự đoán mặc dù các phương pháp này mới chỉ giải quyết vấn đề dữ liệu một chiều. Trong những năm gần đây, đã có một vài nỗ lực cho việc sử dụng đồng thời dữ liệu nhiều chiều để tiến hành dự đoán tài nguyên sử dụng và ra quyết định mở rộng hệ thống. Động lực để thực hiện các phương thức đa chiều này là có thể có sự tương quan giữa các chiều dữ liệu và chúng phải được kiểm tra để cải thiện ứng dụng mô hình trong thực tế. Trong nghiên cứu này, chúng tôi đã xây dựng một mô hình dự đoán về mặt lí thuyết cho các hệ thống đám mây tự động mở rộng với sự kết hợp của một vài phương pháp. Trong bước tiền xử lý dữ liệu, để giảm thiểu sự biến động dữ liệu, chúng tôi sử dụng kĩ thuật mờ hóa dữ liệu. Chúng tôi tính toán sự tương quan giữa các chiều dữ liệu khác nhau để chọn ra các chiều dữ liệu phù hợp làm đầu vào cho mô hình dự đoán. Ngoài ra, mô hình mạng bộ nhớ ngắn hạn dài (LSTM) cũng được xây dựng để tiến hành dự đoán tài nguyên sử dụng với dữ liệu chuỗi thời gian đa chiều tại cùng thời điểm. Mô hình của chúng tôi vì thế được gọi là mô hình MF- LSTM. Mô hình trên được thử nghiệm với dữ liệu thực tế ghi lại lịch sử tài nguyên sử dụng của các cụm máy chủ Google để đánh giá sự hiệu quả và tính khả thi của mô hình khi áp dụng và các mô hình đám mây.

Từ khóa: Bộ dữ liệu lịch sử tài nguyên sử dụng các cụm máy chủ Google, chuỗi thời gian đa chiều, Điện toán đám mây, sự tương quan dữ liệu.


\end{abstract}